% 10 à 15 pages
\chapter{État de l'art}\label{sec:etat-art}
L'adaptation dans les logiciels est un champ de recherche vaste qui englobe plusieurs types d'applications. Comme le présent projet de recherche vise à trouver de quelle façon les mécanismes d'adaptation peuvent être intégrés dans  les interfaces graphiques de façon graduelle et efficace, il est important de se pencher sur les différentes techniques existantes. Plus précisément, il convient de cataloguer les différentes approches proposées par d'autres recherches pour mettre en place divers types d'adaptation et d'en ressortir les ressemblances et limitations.

Ce chapitre est divisé en quelques sections suivant les sujets des différentes recherches qui y seront présentées. Une première section fera état d'introduction au champ de recherche, puis suivront des sections plus spécifiques sur chacune des approches identifiées en ordre chronologique de leur date de publication. Finalement, un recensement des patrons de conception de la littérature sera présenté.

\input{sections/etat_art/champ_recherche}
\input{sections/etat_art/dynamisme_adaptation}
\input{sections/etat_art/adaptation_architecture}
\input{sections/etat_art/frameworks}
\input{sections/etat_art/patrons_conception}
\input{sections/etat_art/gui}
